2019 環法單車賽 Tour de France 討論區 (2)

bernal成為最大贏家

原本SK同GT應該會追上去

Gt話唔會

GT唔會主動帶SK追Bernal，但SK會帶GT上去，到時追唔追到Bernal都好，起碼都拉近左，然後我覺得GT就會再attack用盡左嘅SK

今晚 stage 20 踩 Val Thorens山頂，59 km

因積雪關係由原本的130 km cut淨 59 km

今晚 20:30開始

雖然成日話會內鬥
但team sky隊內紀律算係幾好
除左有時明明狀態好d果個既幫大佬帶車之外
都好少不和到出哂面/唔跟戰術亂咁黎
尤其係咁多勁人同一隊

直接爆一個山, SK, BUCHMANN, G應該唔會留手吧
但得咁短距離+一個山ALA可能頂得住

Ala 唔係頂，係要追呀，佢琴晚已經輸左

頂住前3都已經係好大突破

其係，上年Froome好大方讓比GT，今年GT亦都隨意/甚至係主動提出叫Bernal突圍

咁我覺得froome都係有風度個d黎
最緊要係聽車隊指示同埋肯溝通
某d隊時不時就有車手同經理嘈/隊友互鬥/完全零戰術交流各踩各

都係某幾個啫

tiz果度今晚block左?!

stage 6以黎第一次見到Kwiatkowski同Moscon帶車

睇到WOR
用緊backup 2睇

JUMBO為左SK個第3幾落力做步速扯爆ALA

SK生涯都幾慘
次次差少少上唔到podium不突止
stage win都無乜

PORTE回撚哂塘

會唔會上山站都大集團衝刺

ala 咁快就爆左

無了

無計啦
呢幾日都爆爆地

今日算爆得遲，佢由頭到尾都唔係爬山型車手

podium 都保唔到

Bernal第二既話
可以贏埋登山王

離開左sky之後已經回塘，而家提都唔洗提佢

頭兩年好似ok
不過連炒兩年

正式跌出podium

睇佢有冇心向GC發展, 有既話練到成為VALVERDE咁都得既

SK ,Bernal, G 頭三定左，排名就要再睇下

2,3名未, BUCHMANN都唔遠

set到咁高pace好難攻

難攻但可以自爆

NIBALI頂唔頂到尾呢?

諗返Roglic Giro真係慘
De Plus黎到環法好似上哂身咁

Q呢下進攻弱到

留力環西姐

講完都想笑

個GPS, 究竟30定50秒先真

SK似乎好滿意個第3咁

:分幾鍾,你咪玩9我啦

應該捉唔到NIBALI啦

同G只12秒但好似完全冇意思爭第2

屌你,我平時平路既速度,佢地踩山

22歲既環法冠軍

SK鬥爆LAST永遠比人甩

成世無上過podium
好感動

佢同鄉Quintana幾時贏到

唔會再有

其實已經好好
不過覺得佢應該試下爭第二囉

有team sky 既資源同隊友既話,唔信Q 無

試都唔試, 拉爆ALA就收隊, 明知自己爆LAST弱都唔攻都知佢只求第3

Q永遠唔信隊友呢點註定佢唔會有

如果佢20歲左右就入sky培訓再加sky leadout train，其實佢贏到
不過以當時計其實都係Froome potential大d，tt好太多

佢嘅TT難啲咼除非sky可以令佢呢方面進步神速

當年有機
依家既Q比隊team sky佢都未必得
今屆環法淨講爬山實力movistar仲好過team Ineos

其實呢幾年movistar 副將唔比sky差好多
我覺得佢嬴唔到真係自己問題

BERNAL都可以輸TT靠爬山追番, 但Q似乎性格都有問題

好明顯Q自己有問題啦，MOVISTAR隊友個個都勁，無得賴地硬

我又覺得movistar 佢內部自己都傾唔掂,究竟主landa 定Q 呢兩屆都分唔清
thomas 幾大方咁恭喜bernal

其實係
Moviestar呢隊車都係專for帶GC上山
仲要依家都轉Movistar會放棄Quintana

其實原意係主q到landa
問題係q爬山跟到一半都甩點搞
自從佢17年走去攻環意後就冇好過

反而ineos係主thomas副bernal
但反而其他隊假想敵都係thomas，再加上bernal受惠呢幾站嘅狀況，所以反先左隊友

有名你叫Movisky
基本上最拍得住team sky既就係佢地
以前froome同Q都係當大家假想敵
但Q miss左早幾年巔峰期
17 Giro可能已經係佢生涯最後一次對總冠軍有競爭力既Grand tour

但Q STAGE 15突圍比YATES甩左唔成功完全唔幫下後面上黎既LANDA做跳板, 真係幫唔落

同舊年一樣
個個睇實froome益左G
之後本身主將又肯幫手帶車
最後大方祝賀隊友

提提大家 環西 8月24日 開始，到時會開新post，但大家呢段時間都可以繼續係到傾車

大家亦可入tg grp跟進同聯誼下

仲有聽晚 stage 21

movistar好似總係唔團結咁 三個主將個個都想贏GC 車隊又控制唔到佢哋

又唔好咁講, VALVERDE肯定係冇咩野既

Valverde明顯今年係幫手帶車啦

Froome上年環法尾埋都有認狀態唔夠好，叫車隊focus保G Thomas 黃衫，而自己亦都幫手帶車

ALA保住第5

希望alaphillipe搵到一兩個爬山隊友
感覺佢今年先真正大爆發

1516諗緊下年去唔去東京捕捉佢

其實Q係咪報細咗年齡衰退得快到完全唔似29歲

FROOME今年TOUR OF THE ALPS直情幫2個後生仔帶車

唔鐘意佢踩法/ 懷疑佢食藥一回事, 但佢又真係未傳過同隊友不和

AV叔係今年嬴左彩虹杉先正式帶車,之前都重有D私心
但Q同landa就明顯唔岩,未必係不和,但係呢2年明顯係Q唔夠能力head住landa.
以前landa都出名上進,佢就出黎都係為左做GC

froome其實好有風度,早幾年係環西唔夠Q踩,Stage 20輸左都影到佢拍手

我係Landa呢兩年過到黎見到q咁嘅狀態同表現，要讓q做第一主將緊係唔甘心啦

LANDA雖然會怨婦下但要佢帶車都算盡責既

Bernal會唔會去埋今年Vuelta??

除左車手本身不和之外
其中一個大問題係車隊好似無清晰指示邊個正邊個副咁
如果你一開始就講到明主landa副Q
咁就算點不和都好一定要聽指令
唔聽就即刻踢
但佢地戰略好似係任佢地自由發揮咁
邊個落後就邊個攻最後聽天由命
結果三主將各踩各0合作意識
由舊年到今年都係咁

佢哋tour總係問題多多但今年Giro又夾得好好

講得好岩
雙主將唔係問題，但一開始一定要有明確分左主副先，咁車手先可以清晰咁跟指示

我覺得呢個問題係Q身上，環義一攻一守Movistar 出現左幾次，成個戰術都叫做到位

其實你問我就都係夾得麻麻
只係nibali狀態唔夠，冇其他明顯對手，而且carapaz真係好勁表現

wiggins

總算叫一攻一守，冇內鬥，兩個都聽指令
唔可以對movistar要求太高

正常左一個grand tour咁大把
黎到環法又出現各種神級戰術

上年vuelta又係on99叫Q落去幫valverde帶車結果valverde bad day到連podium都保唔住 如果叫Q自己走可能都會有個podium上吓

等睇今晚四隻顏色衫嘅特別車

bernal食左2件

今年成隊ineos個態咁差都有得著黃衫, 真係天時地利人和

好失望
SK差分零鐘都唔試下去攻擊, 以後無乜咁既機會贏環法
Buchmann差SK廿幾秒又係唔攻
依家d車手係咪無晒爭勝心

得果59km 好難攻，好似ALa 咁頂唔順就凸台都冇

個pace都好辛苦仲可以點攻

感覺攻都無咩用
cut左前面兩個山只踩一個對佢地黎講太輕鬆
GC唔係突然大病/自己崩盤既話點攻都好難有咩特別差距
再加上大家都攰了

今晚最後 咁夜

12秒其實一個stage win加2秒bonus已夠, 但jumbo尋日扯爆左ala就任務完成等完場咁, 要知尋日主力set步速既係佢地唔係ineos

衝刺手既殿堂之戰, 一定要睇

睇拱門

今晚 stage 21 埋尾踩 128 km 返巴黎香樹麗舍大道衝線

準備出發，有冇人睇埋今晚

嘆緊香檳啦

Caleb Ewan

quickstep最後要richeze自己衝， viviani失哂位

Sagan架綠色車有冇樣睇？

有冇sagan綠色戰車睇吓？

都幾低調下

今年真心好好睇，雖然偶像贏唔到，但今年由頭攻到落尾真心幾刺激

希望alaphillipe收拾好心情，世界賽同東京奧運同下年環法應該都會射程範圍

tom有無消息跑環西，定等轉會中？

雖然ala今屆表現係好精彩，但長遠我諗佢都係專注返單日賽，或者較小型嘅多日賽GC
畢竟三大賽總GC要入頭10都未必太難，但要爭頭3甚至第1就未係佢個範，所以我估佢都唔會浪費時間係果個方向

Tom Dumoulin未見到有確切消息鬥唔鬥環西

Q會落環西

落環西獻醜
我諗Landa直落踩埋環西，全年踩哂三個都可能好成績過佢

好似話Simon yates想咁

Geraint Thomas月尾會嚟香港

比5舊有得同佢一齊踩車好似好抵

咩比賽
想去睇

有冇人睇緊 Clásica Ciclista San Sebastián?

超新星EVENEPOEL突左圍近半分鐘

19歲贏

係唔係嗰個新比利時食人魔？

旁術都係咁話佢係teenagers
利申 昨晚去飲 淨係睇左最後7 km

Landa 忍唔撚住轉去merida